{
  "surah_id": "49",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "49:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىِ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "إِن",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ لَا تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىِ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَسْلَمْنَا",
            "شُعُوبًا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ لَا تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىِ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "بَصِيرٌۢ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "فِى",
            "لِبَعْضٍ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىِ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "سَبِيلِ",
            "يَغُضُّونَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا _____ بَيْنَ يَدَىِ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "تُقَدِّمُوا۟",
          "options": [
            "تُقَدِّمُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "بِٱلْعَدْلِ",
            "حَبَّبَ"
          ],
          "translation": "put (yourselves) forward "
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُقَدِّمُوا۟ _____ يَدَىِ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "تَفِىٓءَ",
            "بَيْنَ",
            "ٱلْأَعْرَابُ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "before Allah"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ _____ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَدَىِ",
          "options": [
            "تَحْبَطَ",
            "يَدَىِ",
            "ٱللَّهَ",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "before Allah"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىِ _____ وَرَسُولِهِۦ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "أَن",
            "تُطِيعُوا۟",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "before Allah"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىِ ٱللَّهِ _____ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَرَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "فَاسِقٌۢ",
            "وَجَٰهَدُوا۟",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىِ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ _____ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "ﰂ",
            "إِنَّ",
            "مِّن",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "and fear Allah"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىِ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱتَّقُوا۟ _____ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَلَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "and fear Allah"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىِ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ ٱللَّهَ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "عَلِيمٌ",
            "إِنَّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىِ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ _____ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "عَلَى",
            "فَوْقَ",
            "يَمُنُّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىِ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "سَمِيعٌ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "سَمِيعٌ",
            "بَعْضًا",
            "قَوْمٍ"
          ],
          "translation": "(is) All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تُقَدِّمُوا۟ بَيْنَ يَدَىِ ٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ سَمِيعٌ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "فِيكُمْ",
            "عَلِيمٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "49:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 16,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَرْفَعُوٓا۟ أَصْوَٰتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ ٱلنَّبِىِّ وَلَا تَجْهَرُوا۟ لَهُۥ بِٱلْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ أَن تَحْبَطَ أَعْمَٰلُكُمْ وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "ٱلصَّٰدِقُونَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ لَا تَرْفَعُوٓا۟ أَصْوَٰتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ ٱلنَّبِىِّ وَلَا تَجْهَرُوا۟ لَهُۥ بِٱلْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ أَن تَحْبَطَ أَعْمَٰلُكُمْ وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَعْلَمُ",
            "بِٱللَّهِ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ لَا تَرْفَعُوٓا۟ أَصْوَٰتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ ٱلنَّبِىِّ وَلَا تَجْهَرُوا۟ لَهُۥ بِٱلْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ أَن تَحْبَطَ أَعْمَٰلُكُمْ وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "صَوْتِ",
            "أَنفُسَكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ تَرْفَعُوٓا۟ أَصْوَٰتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ ٱلنَّبِىِّ وَلَا تَجْهَرُوا۟ لَهُۥ بِٱلْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ أَن تَحْبَطَ أَعْمَٰلُكُمْ وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "بِٱلْقَوْلِ",
            "ٱلِٱسْمُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا _____ أَصْوَٰتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ ٱلنَّبِىِّ وَلَا تَجْهَرُوا۟ لَهُۥ بِٱلْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ أَن تَحْبَطَ أَعْمَٰلُكُمْ وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "تَرْفَعُوٓا۟",
          "options": [
            "تَرْفَعُوٓا۟",
            "ﰊ",
            "إِنَّمَا",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "raise"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَرْفَعُوٓا۟ _____ فَوْقَ صَوْتِ ٱلنَّبِىِّ وَلَا تَجْهَرُوا۟ لَهُۥ بِٱلْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ أَن تَحْبَطَ أَعْمَٰلُكُمْ وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "أَصْوَٰتَكُمْ",
          "options": [
            "يَغُضُّونَ",
            "وَمَن",
            "أَصْوَٰتَكُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "your voices"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَرْفَعُوٓا۟ أَصْوَٰتَكُمْ _____ صَوْتِ ٱلنَّبِىِّ وَلَا تَجْهَرُوا۟ لَهُۥ بِٱلْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ أَن تَحْبَطَ أَعْمَٰلُكُمْ وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "فَوْقَ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْرِ",
            "فَوْقَ",
            "قُلُوبَهُمْ",
            "أَنفُسَكُمْ"
          ],
          "translation": "above"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَرْفَعُوٓا۟ أَصْوَٰتَكُمْ فَوْقَ _____ ٱلنَّبِىِّ وَلَا تَجْهَرُوا۟ لَهُۥ بِٱلْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ أَن تَحْبَطَ أَعْمَٰلُكُمْ وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "صَوْتِ",
          "options": [
            "صَوْتِ",
            "تَخْرُجَ",
            "ﰑ",
            "إِلَيْكُمُ"
          ],
          "translation": "(the) voice"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَرْفَعُوٓا۟ أَصْوَٰتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ _____ وَلَا تَجْهَرُوا۟ لَهُۥ بِٱلْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ أَن تَحْبَطَ أَعْمَٰلُكُمْ وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "ٱلنَّبِىِّ",
          "options": [
            "ٱلْإِيمَٰنُ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "عَلِيمٌ",
            "ٱلنَّبِىِّ"
          ],
          "translation": "(of) the Prophet"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَرْفَعُوٓا۟ أَصْوَٰتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ ٱلنَّبِىِّ _____ تَجْهَرُوا۟ لَهُۥ بِٱلْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ أَن تَحْبَطَ أَعْمَٰلُكُمْ وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "فَعَلْتُمْ",
            "ٱلِٱسْمُ",
            "ٱلْأَعْرَابُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَرْفَعُوٓا۟ أَصْوَٰتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ ٱلنَّبِىِّ وَلَا _____ لَهُۥ بِٱلْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ أَن تَحْبَطَ أَعْمَٰلُكُمْ وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "تَجْهَرُوا۟",
          "options": [
            "أَسْلَمُوا۟",
            "عَلَىٰ",
            "تَجْهَرُوا۟",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "be loud"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَرْفَعُوٓا۟ أَصْوَٰتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ ٱلنَّبِىِّ وَلَا تَجْهَرُوا۟ _____ بِٱلْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ أَن تَحْبَطَ أَعْمَٰلُكُمْ وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "لَهُۥ",
            "يَغُضُّونَ",
            "خَبِيرٌ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَرْفَعُوٓا۟ أَصْوَٰتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ ٱلنَّبِىِّ وَلَا تَجْهَرُوا۟ لَهُۥ _____ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ أَن تَحْبَطَ أَعْمَٰلُكُمْ وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "بِٱلْقَوْلِ",
          "options": [
            "بِٱلْقَوْلِ",
            "وَٱلْعِصْيَانَ",
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "in speech"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَرْفَعُوٓا۟ أَصْوَٰتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ ٱلنَّبِىِّ وَلَا تَجْهَرُوا۟ لَهُۥ بِٱلْقَوْلِ _____ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ أَن تَحْبَطَ أَعْمَٰلُكُمْ وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "كَجَهْرِ",
          "options": [
            "كَجَهْرِ",
            "حَكِيمٌ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "قُل"
          ],
          "translation": "like (the) loudness"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَرْفَعُوٓا۟ أَصْوَٰتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ ٱلنَّبِىِّ وَلَا تَجْهَرُوا۟ لَهُۥ بِٱلْقَوْلِ كَجَهْرِ _____ لِبَعْضٍ أَن تَحْبَطَ أَعْمَٰلُكُمْ وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "بَعْضِكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﰇ",
            "بَعْضِكُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(of) some of you"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَرْفَعُوٓا۟ أَصْوَٰتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ ٱلنَّبِىِّ وَلَا تَجْهَرُوا۟ لَهُۥ بِٱلْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ _____ أَن تَحْبَطَ أَعْمَٰلُكُمْ وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "لِبَعْضٍ",
          "options": [
            "لِلْإِيمَٰنِ",
            "قُلْ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "لِبَعْضٍ"
          ],
          "translation": "to others"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَرْفَعُوٓا۟ أَصْوَٰتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ ٱلنَّبِىِّ وَلَا تَجْهَرُوا۟ لَهُۥ بِٱلْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ _____ تَحْبَطَ أَعْمَٰلُكُمْ وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "أَن",
            "إِخْوَةٌ",
            "ٱلْإِيمَٰنِ"
          ],
          "translation": "lest"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَرْفَعُوٓا۟ أَصْوَٰتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ ٱلنَّبِىِّ وَلَا تَجْهَرُوا۟ لَهُۥ بِٱلْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ أَن _____ أَعْمَٰلُكُمْ وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "تَحْبَطَ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "تَحْبَطَ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "become worthless"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَرْفَعُوٓا۟ أَصْوَٰتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ ٱلنَّبِىِّ وَلَا تَجْهَرُوا۟ لَهُۥ بِٱلْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ أَن تَحْبَطَ _____ وَأَنتُمْ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "أَعْمَٰلُكُمْ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلُكُمْ",
            "عَلِيمٌ",
            "أَخَوَيْكُمْ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "your deeds"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَرْفَعُوٓا۟ أَصْوَٰتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ ٱلنَّبِىِّ وَلَا تَجْهَرُوا۟ لَهُۥ بِٱلْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ أَن تَحْبَطَ أَعْمَٰلُكُمْ _____ لَا تَشْعُرُونَ",
          "answer": "وَأَنتُمْ",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "بَعْضًا",
            "وَأَنتُمْ",
            "فَاسِقٌۢ"
          ],
          "translation": "while you"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَرْفَعُوٓا۟ أَصْوَٰتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ ٱلنَّبِىِّ وَلَا تَجْهَرُوا۟ لَهُۥ بِٱلْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ أَن تَحْبَطَ أَعْمَٰلُكُمْ وَأَنتُمْ _____ تَشْعُرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "أَن",
            "وَزَيَّنَهُۥ",
            "ءَامَنُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا تَرْفَعُوٓا۟ أَصْوَٰتَكُمْ فَوْقَ صَوْتِ ٱلنَّبِىِّ وَلَا تَجْهَرُوا۟ لَهُۥ بِٱلْقَوْلِ كَجَهْرِ بَعْضِكُمْ لِبَعْضٍ أَن تَحْبَطَ أَعْمَٰلُكُمْ وَأَنتُمْ لَا _____",
          "answer": "تَشْعُرُونَ",
          "options": [
            "أَسْلَمُوا۟",
            "بَيْنَ",
            "وَلَا",
            "تَشْعُرُونَ"
          ],
          "translation": "perceive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "49:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 38,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ يَغُضُّونَ أَصْوَٰتَهُمْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ٱمْتَحَنَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "ٱللَّهِ",
            "قُل",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "إِنَّ _____ يَغُضُّونَ أَصْوَٰتَهُمْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ٱمْتَحَنَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّ",
            "خَيْرًا"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ أَصْوَٰتَهُمْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ٱمْتَحَنَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "يَغُضُّونَ",
          "options": [
            "يَغُضُّونَ",
            "ٱللَّهَ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "lower"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَغُضُّونَ _____ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ٱمْتَحَنَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أَصْوَٰتَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "أَصْوَٰتَكُمْ",
            "أَصْوَٰتَهُمْ",
            "بِئْسَ"
          ],
          "translation": "their voices"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَغُضُّونَ أَصْوَٰتَهُمْ _____ رَسُولِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ٱمْتَحَنَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "فَأَصْلِحُوا۟",
            "يُحِبُّ",
            "ٱلصَّٰدِقُونَ"
          ],
          "translation": "(in) presence"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَغُضُّونَ أَصْوَٰتَهُمْ عِندَ _____ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ٱمْتَحَنَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "رَسُولِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "هُمُ",
            "رَسُولِ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "(of the) Messenger of Allah "
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَغُضُّونَ أَصْوَٰتَهُمْ عِندَ رَسُولِ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ٱمْتَحَنَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْفُسُوقُ",
            "وَإِن",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(of the) Messenger of Allah "
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَغُضُّونَ أَصْوَٰتَهُمْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ _____ ٱلَّذِينَ ٱمْتَحَنَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "ٱلْحُجُرَٰتِ",
            "تَشْعُرُونَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَغُضُّونَ أَصْوَٰتَهُمْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱمْتَحَنَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بَعْضَ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "(are) the ones"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَغُضُّونَ أَصْوَٰتَهُمْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ _____ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱمْتَحَنَ",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "بِٱلْعَدْلِ",
            "تَبْغِى",
            "ٱمْتَحَنَ"
          ],
          "translation": "Allah has tested"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَغُضُّونَ أَصْوَٰتَهُمْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ٱمْتَحَنَ _____ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مِّنْهُنَّ",
            "يَعْلَمُ",
            "لِتَعَارَفُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Allah has tested"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَغُضُّونَ أَصْوَٰتَهُمْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ٱمْتَحَنَ ٱللَّهُ _____ لِلتَّقْوَىٰ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "قُلُوبَهُمْ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "سَمِيعٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قُلُوبَهُمْ"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَغُضُّونَ أَصْوَٰتَهُمْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ٱمْتَحَنَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ _____ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لِلتَّقْوَىٰ",
          "options": [
            "لِلتَّقْوَىٰ",
            "إِلَيْكُمُ",
            "ٱللَّهَ",
            "حَكِيمٌ"
          ],
          "translation": "for righteousness"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَغُضُّونَ أَصْوَٰتَهُمْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ٱمْتَحَنَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ _____ مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "ﰎ",
            "لَهُم",
            "أَصْوَٰتَهُمْ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "For them"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَغُضُّونَ أَصْوَٰتَهُمْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ٱمْتَحَنَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ لَهُم _____ وَأَجْرٌ عَظِيمٌ",
          "answer": "مَّغْفِرَةٌ",
          "options": [
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "ٱلْإِيمَٰنِ",
            "وَقَبَآئِلَ",
            "بِئْسَ"
          ],
          "translation": "(is) forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَغُضُّونَ أَصْوَٰتَهُمْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ٱمْتَحَنَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ لَهُم مَّغْفِرَةٌ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "وَأَجْرٌ",
          "options": [
            "إِن",
            "أَمْرِ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "وَأَجْرٌ"
          ],
          "translation": "and a reward"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يَغُضُّونَ أَصْوَٰتَهُمْ عِندَ رَسُولِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلَّذِينَ ٱمْتَحَنَ ٱللَّهُ قُلُوبَهُمْ لِلتَّقْوَىٰ لَهُم مَّغْفِرَةٌ وَأَجْرٌ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "وَأُنثَىٰ",
            "لَا",
            "عَظِيمٌ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "49:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 55,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ يُنَادُونَكَ مِن وَرَآءِ ٱلْحُجُرَٰتِ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِن",
            "إِنَّ",
            "مِّنْهُمْ",
            "وَنِعْمَةً"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "إِنَّ _____ يُنَادُونَكَ مِن وَرَآءِ ٱلْحُجُرَٰتِ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "لِلتَّقْوَىٰ",
            "بَعْضِكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ مِن وَرَآءِ ٱلْحُجُرَٰتِ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "يُنَادُونَكَ",
          "options": [
            "يُنَادُونَكَ",
            "أَتُعَلِّمُونَ",
            "لِلتَّقْوَىٰ",
            "أَكْرَمَكُمْ"
          ],
          "translation": "call you"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُنَادُونَكَ _____ وَرَآءِ ٱلْحُجُرَٰتِ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "ﰅ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "مِن",
            "طَآئِفَتَانِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُنَادُونَكَ مِن _____ ٱلْحُجُرَٰتِ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "وَرَآءِ",
          "options": [
            "تَفِىٓءَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْحُجُرَٰتِ",
            "وَرَآءِ"
          ],
          "translation": "behind"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُنَادُونَكَ مِن وَرَآءِ _____ أَكْثَرُهُمْ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "ٱلْحُجُرَٰتِ",
          "options": [
            "رَّحِيمٌ",
            "عَلَىَّ",
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "ٱلْحُجُرَٰتِ"
          ],
          "translation": "the private chambers"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُنَادُونَكَ مِن وَرَآءِ ٱلْحُجُرَٰتِ _____ لَا يَعْقِلُونَ",
          "answer": "أَكْثَرُهُمْ",
          "options": [
            "لِلتَّقْوَىٰ",
            "إِنَّ",
            "ٱلْكُفْرَ",
            "أَكْثَرُهُمْ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُنَادُونَكَ مِن وَرَآءِ ٱلْحُجُرَٰتِ أَكْثَرُهُمْ _____ يَعْقِلُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلَّتِى"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "إِنَّ ٱلَّذِينَ يُنَادُونَكَ مِن وَرَآءِ ٱلْحُجُرَٰتِ أَكْثَرُهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَعْقِلُونَ",
          "options": [
            "أَخِيهِ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "لَّمْ",
            "ٱقْتَتَلُوا۟"
          ],
          "translation": "understand"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "49:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 64,
          "question": "_____ أَنَّهُمْ صَبَرُوا۟ حَتَّىٰ تَخْرُجَ إِلَيْهِمْ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "بَعْضِكُمْ",
            "ٱللَّهَ",
            "قُلُوبِكُمْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "وَلَوْ _____ صَبَرُوا۟ حَتَّىٰ تَخْرُجَ إِلَيْهِمْ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَنَّهُمْ",
          "options": [
            "بَعْضَ",
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "أَنَّهُمْ",
            "نِّسَآءٍ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ _____ حَتَّىٰ تَخْرُجَ إِلَيْهِمْ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "صَبَرُوا۟",
          "options": [
            "حَبَّبَ",
            "ٱللَّهَ",
            "يَعْقِلُونَ",
            "صَبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "had been patient"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ صَبَرُوا۟ _____ تَخْرُجَ إِلَيْهِمْ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "ﰋ",
            "حَتَّىٰ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ صَبَرُوا۟ حَتَّىٰ _____ إِلَيْهِمْ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَخْرُجَ",
          "options": [
            "تَخْرُجَ",
            "مِّنَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لِلتَّقْوَىٰ"
          ],
          "translation": "you came out"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ صَبَرُوا۟ حَتَّىٰ تَخْرُجَ _____ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "وَلَٰكِن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ صَبَرُوا۟ حَتَّىٰ تَخْرُجَ إِلَيْهِمْ _____ خَيْرًا لَّهُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَكَانَ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "لَكَانَ",
            "فِيكُمْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "certainly it would be"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ صَبَرُوا۟ حَتَّىٰ تَخْرُجَ إِلَيْهِمْ لَكَانَ _____ لَّهُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "وَإِن",
            "هَدَىٰكُمْ",
            "خَيْرًا",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ صَبَرُوا۟ حَتَّىٰ تَخْرُجَ إِلَيْهِمْ لَكَانَ خَيْرًا _____ وَٱللَّهُ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَّهُمْ",
          "options": [
            "فَتَبَيَّنُوٓا۟",
            "فَقَٰتِلُوا۟",
            "وَزَيَّنَهُۥ",
            "لَّهُمْ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ صَبَرُوا۟ حَتَّىٰ تَخْرُجَ إِلَيْهِمْ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُمْ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "بِٱللَّهِ",
            "وَلَا",
            "رَسُولَ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ صَبَرُوا۟ حَتَّىٰ تَخْرُجَ إِلَيْهِمْ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُمْ وَٱللَّهُ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "كَثِيرٍ",
            "لَا",
            "غَفُورٌ",
            "ٱلِٱسْمُ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَلَوْ أَنَّهُمْ صَبَرُوا۟ حَتَّىٰ تَخْرُجَ إِلَيْهِمْ لَكَانَ خَيْرًا لَّهُمْ وَٱللَّهُ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَا",
            "يَعْلَمُ",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "49:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 76,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن جَآءَكُمْ فَاسِقٌۢ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوٓا۟ أَن تُصِيبُوا۟ قَوْمًۢا بِجَهَٰلَةٍ فَتُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلْتُمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "يَمُنُّ",
            "أَحَدُكُمْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوٓا۟ إِن جَآءَكُمْ فَاسِقٌۢ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوٓا۟ أَن تُصِيبُوا۟ قَوْمًۢا بِجَهَٰلَةٍ فَتُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلْتُمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ٱللَّهِ",
            "بَعْضَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ إِن جَآءَكُمْ فَاسِقٌۢ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوٓا۟ أَن تُصِيبُوا۟ قَوْمًۢا بِجَهَٰلَةٍ فَتُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلْتُمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "لَعَنِتُّمْ",
            "خَيْرًا",
            "يَتُبْ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ جَآءَكُمْ فَاسِقٌۢ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوٓا۟ أَن تُصِيبُوا۟ قَوْمًۢا بِجَهَٰلَةٍ فَتُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلْتُمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَجَٰهَدُوا۟",
            "لَهُم",
            "إِن",
            "أَكْرَمَكُمْ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن _____ فَاسِقٌۢ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوٓا۟ أَن تُصِيبُوا۟ قَوْمًۢا بِجَهَٰلَةٍ فَتُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلْتُمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "جَآءَكُمْ",
          "options": [
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "جَآءَكُمْ",
            "فَآءَتْ"
          ],
          "translation": "comes to you"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن جَآءَكُمْ _____ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوٓا۟ أَن تُصِيبُوا۟ قَوْمًۢا بِجَهَٰلَةٍ فَتُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلْتُمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "فَاسِقٌۢ",
          "options": [
            "فَاسِقٌۢ",
            "أَمْرِ",
            "وَزَيَّنَهُۥ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "a wicked person"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن جَآءَكُمْ فَاسِقٌۢ _____ فَتَبَيَّنُوٓا۟ أَن تُصِيبُوا۟ قَوْمًۢا بِجَهَٰلَةٍ فَتُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلْتُمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "بِنَبَإٍ",
          "options": [
            "بِنَبَإٍ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْإِيمَٰنِ"
          ],
          "translation": "with information"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن جَآءَكُمْ فَاسِقٌۢ بِنَبَإٍ _____ أَن تُصِيبُوا۟ قَوْمًۢا بِجَهَٰلَةٍ فَتُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلْتُمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "فَتَبَيَّنُوٓا۟",
          "options": [
            "فَتَبَيَّنُوٓا۟",
            "فَاسِقٌۢ",
            "ٱلظَّنِّ",
            "تَجَسَّسُوا۟"
          ],
          "translation": "investigate"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن جَآءَكُمْ فَاسِقٌۢ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوٓا۟ _____ تُصِيبُوا۟ قَوْمًۢا بِجَهَٰلَةٍ فَتُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلْتُمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَقَبَآئِلَ",
            "أَن",
            "صَوْتِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "lest"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن جَآءَكُمْ فَاسِقٌۢ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوٓا۟ أَن _____ قَوْمًۢا بِجَهَٰلَةٍ فَتُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلْتُمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "تُصِيبُوا۟",
          "options": [
            "مِن",
            "جَآءَكُمْ",
            "عَظِيمٌ",
            "تُصِيبُوا۟"
          ],
          "translation": "you harm"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن جَآءَكُمْ فَاسِقٌۢ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوٓا۟ أَن تُصِيبُوا۟ _____ بِجَهَٰلَةٍ فَتُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلْتُمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "قَوْمًۢا",
          "options": [
            "قَوْمًۢا",
            "مِنَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن جَآءَكُمْ فَاسِقٌۢ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوٓا۟ أَن تُصِيبُوا۟ قَوْمًۢا _____ فَتُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلْتُمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "بِجَهَٰلَةٍ",
          "options": [
            "ٱلْأَمْرِ",
            "مِّنَ",
            "بِجَهَٰلَةٍ",
            "عَسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "in ignorance"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن جَآءَكُمْ فَاسِقٌۢ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوٓا۟ أَن تُصِيبُوا۟ قَوْمًۢا بِجَهَٰلَةٍ _____ عَلَىٰ مَا فَعَلْتُمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "فَتُصْبِحُوا۟",
          "options": [
            "عَسَىٰٓ",
            "فَتُصْبِحُوا۟",
            "أَن",
            "تُرْحَمُونَ"
          ],
          "translation": "then you become"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن جَآءَكُمْ فَاسِقٌۢ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوٓا۟ أَن تُصِيبُوا۟ قَوْمًۢا بِجَهَٰلَةٍ فَتُصْبِحُوا۟ _____ مَا فَعَلْتُمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "عَلَىٰ",
            "وَجَعَلْنَٰكُمْ",
            "أَخَوَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن جَآءَكُمْ فَاسِقٌۢ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوٓا۟ أَن تُصِيبُوا۟ قَوْمًۢا بِجَهَٰلَةٍ فَتُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ _____ فَعَلْتُمْ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "مَا",
            "لَعَنِتُّمْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن جَآءَكُمْ فَاسِقٌۢ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوٓا۟ أَن تُصِيبُوا۟ قَوْمًۢا بِجَهَٰلَةٍ فَتُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَا _____ نَٰدِمِينَ",
          "answer": "فَعَلْتُمْ",
          "options": [
            "لَوْ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَعَلْتُمْ",
            "ٱلصَّٰدِقُونَ"
          ],
          "translation": "you have done"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِن جَآءَكُمْ فَاسِقٌۢ بِنَبَإٍ فَتَبَيَّنُوٓا۟ أَن تُصِيبُوا۟ قَوْمًۢا بِجَهَٰلَةٍ فَتُصْبِحُوا۟ عَلَىٰ مَا فَعَلْتُمْ _____",
          "answer": "نَٰدِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "نَٰدِمِينَ",
            "هَدَىٰكُمْ",
            "يَرْتَابُوا۟"
          ],
          "translation": "regretful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "49:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 93,
          "question": "_____ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "وَٱعْلَمُوٓا۟",
          "options": [
            "إِلَيْكُمُ",
            "ٱللَّهَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "وَٱعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "And know"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ _____ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "يَعْقِلُونَ",
            "أَنَّ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ _____ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "فِيكُمْ",
          "options": [
            "عَسَىٰٓ",
            "إِنَّمَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فِيكُمْ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ _____ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "رَسُولَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "رَسُولَ",
            "خَيْرًا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(is the) Messenger of Allah"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ _____ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "تَخْرُجَ",
            "تَشْعُرُونَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(is the) Messenger of Allah"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ _____ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "لَوْ",
          "options": [
            "شُعُوبًا",
            "ﰊ",
            "لَوْ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "If"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ _____ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "يُطِيعُكُمْ",
          "options": [
            "يُطِيعُكُمْ",
            "بِئْسَ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "وَكَرَّهَ"
          ],
          "translation": "he were to obey you"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ _____ كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَخَوَيْكُمْ",
            "ٱلصَّٰدِقُونَ",
            "أَصْوَٰتَكُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى _____ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "كَثِيرٍ",
          "options": [
            "نِسَآءٌ",
            "إِنَّ",
            "ﰆ",
            "كَثِيرٍ"
          ],
          "translation": "much"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ _____ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلْمُقْسِطِينَ",
            "وَلَٰكِن",
            "تُؤْمِنُوا۟"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ _____ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "ٱلْأَمْرِ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْأَمْرِ",
            "ﰅ",
            "ذَكَرٍ"
          ],
          "translation": "the matter"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ _____ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "لَعَنِتُّمْ",
          "options": [
            "فِيكُمْ",
            "لَعَنِتُّمْ",
            "تَفِىٓءَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "surely you would be in difficulty"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ _____ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "مِن",
            "بِأَمْوَٰلِهِمْ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ _____ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "فَضْلًا",
            "ٱلظَّنِّ",
            "تَنَابَزُوا۟",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ _____ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "حَبَّبَ",
          "options": [
            "حَبَّبَ",
            "مِّنْهُمْ",
            "ﰇ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "has endeared"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ _____ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "إِلَيْكُمُ",
          "options": [
            "ٱلْإِيمَٰنُ",
            "إِلَيْكُمُ",
            "مَا",
            "تَجَسَّسُوا۟"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ _____ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "ٱلْإِيمَٰنَ",
          "options": [
            "عَسَىٰٓ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلْإِيمَٰنَ",
            "فَكَرِهْتُمُوهُ"
          ],
          "translation": "the Faith"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ _____ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "وَزَيَّنَهُۥ",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "وَزَيَّنَهُۥ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "and has made it pleasing"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ _____ قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "فِى",
            "يَلِتْكُم"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى _____ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "قُلُوبِكُمْ",
          "options": [
            "ٱجْتَنِبُوا۟",
            "قُلُوبِكُمْ",
            "رَّحِيمٌ",
            "بِٱلْقَوْلِ"
          ],
          "translation": "your hearts"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ _____ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "وَكَرَّهَ",
          "options": [
            "وَكَرَّهَ",
            "أَنَّ",
            "تُؤْمِنُوا۟",
            "لَا"
          ],
          "translation": "and has made hateful"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ _____ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "إِلَيْكُمُ",
          "options": [
            "وَرَآءِ",
            "جَآءَكُمْ",
            "إِلَيْكُمُ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ _____ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "ٱلْكُفْرَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلْكُفْرَ",
            "مَا",
            "بِٱلْقَوْلِ"
          ],
          "translation": "disbelief"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ _____ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "وَٱلْفُسُوقَ",
          "options": [
            "وَٱلْفُسُوقَ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "نِّسَآءٍ"
          ],
          "translation": "and defiance"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "وَٱلْعِصْيَانَ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "تَوَّابٌ",
            "إِن",
            "وَٱلْعِصْيَانَ"
          ],
          "translation": "and disobedience"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ _____ هُمُ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَا",
            "ٱلْإِيمَٰنُ",
            "فِى",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "فَقَٰتِلُوا۟",
            "وَلَا",
            "ٱللَّهَ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "(are) they "
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَٱعْلَمُوٓا۟ أَنَّ فِيكُمْ رَسُولَ ٱللَّهِ لَوْ يُطِيعُكُمْ فِى كَثِيرٍ مِّنَ ٱلْأَمْرِ لَعَنِتُّمْ وَلَٰكِنَّ ٱللَّهَ حَبَّبَ إِلَيْكُمُ ٱلْإِيمَٰنَ وَزَيَّنَهُۥ فِى قُلُوبِكُمْ وَكَرَّهَ إِلَيْكُمُ ٱلْكُفْرَ وَٱلْفُسُوقَ وَٱلْعِصْيَانَ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلرَّٰشِدُونَ",
          "options": [
            "إِلَيْكُمُ",
            "أَتْقَىٰكُمْ",
            "ٱلرَّٰشِدُونَ",
            "إِحْدَىٰهُمَا"
          ],
          "translation": "the guided ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "49:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 121,
          "question": "_____ مِّنَ ٱللَّهِ وَنِعْمَةً وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "فَضْلًا",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "إِنَّمَا",
            "فَضْلًا",
            "وَٱلْعِصْيَانَ"
          ],
          "translation": "A Bounty"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "فَضْلًا _____ ٱللَّهِ وَنِعْمَةً وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "فَأَصْلِحُوا۟",
            "مِّنَ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "from Allah"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "فَضْلًا مِّنَ _____ وَنِعْمَةً وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "إِحْدَىٰهُمَا",
            "وَرَآءِ"
          ],
          "translation": "from Allah"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ _____ وَٱللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَنِعْمَةً",
          "options": [
            "وَنِعْمَةً",
            "وَأَنتُمْ",
            "حَتَّىٰ",
            "قُلُوبَهُمْ"
          ],
          "translation": "and favor"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَنِعْمَةً _____ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱلْعِصْيَانَ",
            "ﰊ",
            "رَسُولَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَنِعْمَةً وَٱللَّهُ _____ حَكِيمٌ",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "وَقَبَآئِلَ",
            "إِخْوَةٌ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "فَضْلًا مِّنَ ٱللَّهِ وَنِعْمَةً وَٱللَّهُ عَلِيمٌ _____",
          "answer": "حَكِيمٌ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "حَكِيمٌ",
            "بَعْدَ",
            "أَكْرَمَكُمْ"
          ],
          "translation": "All-Wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "49:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 128,
          "question": "_____ طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "فَأَصْلِحُوا۟",
            "فَإِن",
            "وَإِن",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَإِن _____ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "طَآئِفَتَانِ",
          "options": [
            "لِبَعْضٍ",
            "ٱلصَّٰدِقُونَ",
            "طَآئِفَتَانِ",
            "وَٱلْفُسُوقَ"
          ],
          "translation": "two parties"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ _____ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "شَىْءٍ",
            "فَتَبَيَّنُوٓا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ _____ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "أَمْرِ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "يَمُنُّ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ _____ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "ٱقْتَتَلُوا۟",
          "options": [
            "فَكَرِهْتُمُوهُ",
            "ٱقْتَتَلُوا۟",
            "فِى",
            "أَن"
          ],
          "translation": "fight"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ _____ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "فَأَصْلِحُوا۟",
          "options": [
            "يَكُنَّ",
            "هَدَىٰكُمْ",
            "فَأَصْلِحُوا۟",
            "ءَامَنَّا"
          ],
          "translation": "then make peace"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ _____ فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "بَيْنَهُمَا",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "ﰀ",
            "فَاسِقٌۢ",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "between both of them"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا _____ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "فَإِنۢ",
          "options": [
            "فَإِنۢ",
            "قُل",
            "وَإِن",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ _____ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "بَغَتْ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "حَبَّبَ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ",
            "بَغَتْ"
          ],
          "translation": "oppresses"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ _____ عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "إِحْدَىٰهُمَا",
          "options": [
            "أَتُعَلِّمُونَ",
            "إِحْدَىٰهُمَا",
            "يَكُنَّ",
            "قَوْمًۢا"
          ],
          "translation": "one of them"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا _____ ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "كَثِيرٍ",
            "شُعُوبًا",
            "لَا",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى _____ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "ٱلْأُخْرَىٰ",
          "options": [
            "تَوَّابٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "لِلتَّقْوَىٰ",
            "ٱلْأُخْرَىٰ"
          ],
          "translation": "the other"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ _____ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "فَقَٰتِلُوا۟",
          "options": [
            "فَقَٰتِلُوا۟",
            "غَفُورٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "then fight"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ _____ تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "ٱلَّتِى",
          "options": [
            "تَجْهَرُوا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "ٱلَّتِى",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "one which"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى _____ حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "تَبْغِى",
          "options": [
            "ٱلْمُقْسِطِينَ",
            "لَّمْ",
            "تَبْغِى",
            "إِلَيْهِمْ"
          ],
          "translation": "oppresses"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى _____ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "مِّنَ",
            "حَتَّىٰ",
            "أَكْرَمَكُمْ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ _____ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "تَفِىٓءَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "تَفِىٓءَ",
            "أَن",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "it returns"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ _____ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "وَأَنتُمْ",
            "خَيْرًا",
            "يَعْقِلُونَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ _____ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "أَمْرِ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَا",
            "يَعْلَمُ",
            "أَمْرِ"
          ],
          "translation": "(the) command"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ _____ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "تَلْمِزُوٓا۟",
            "ٱلظَّنِّ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ _____ فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "فَإِن",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "فَإِن",
            "عَسَىٰٓ",
            "بِدِينِكُمْ"
          ],
          "translation": "Then if"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن _____ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "فَآءَتْ",
          "options": [
            "تُرْحَمُونَ",
            "قُلْ",
            "فَآءَتْ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "it returns"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ _____ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "فَأَصْلِحُوا۟",
          "options": [
            "فَكَرِهْتُمُوهُ",
            "فَأَصْلِحُوا۟",
            "مِّنْ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "then make peace"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ _____ بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "بَيْنَهُمَا",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "وَلَا",
            "بَيْنَهُمَا",
            "يَكُونُوا۟"
          ],
          "translation": "between them"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا _____ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "بِٱلْعَدْلِ",
          "options": [
            "بِكُلِّ",
            "بِٱلْعَدْلِ",
            "بَصِيرٌۢ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "with justice"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ _____ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "وَأَقْسِطُوٓا۟",
          "options": [
            "لَا",
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَأَقْسِطُوٓا۟"
          ],
          "translation": "and act justly"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ _____ ٱللَّهَ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "إِنَّ",
            "ﰇ",
            "يَدَىِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ _____ يُحِبُّ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "فَأَصْلِحُوا۟",
            "فَتُصْبِحُوا۟",
            "وَلَٰكِنَّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ _____ ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "answer": "يُحِبُّ",
          "options": [
            "يُحِبُّ",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "loves"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَإِن طَآئِفَتَانِ مِنَ ٱلْمُؤْمِنِينَ ٱقْتَتَلُوا۟ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا فَإِنۢ بَغَتْ إِحْدَىٰهُمَا عَلَى ٱلْأُخْرَىٰ فَقَٰتِلُوا۟ ٱلَّتِى تَبْغِى حَتَّىٰ تَفِىٓءَ إِلَىٰٓ أَمْرِ ٱللَّهِ فَإِن فَآءَتْ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَهُمَا بِٱلْعَدْلِ وَأَقْسِطُوٓا۟ إِنَّ ٱللَّهَ يُحِبُّ _____",
          "answer": "ٱلْمُقْسِطِينَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "نَٰدِمِينَ",
            "ٱلْمُقْسِطِينَ",
            "لِتَعَارَفُوٓا۟"
          ],
          "translation": "those who act justly"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "49:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 158,
          "question": "_____ ٱلْمُؤْمِنُونَ إِخْوَةٌ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَ أَخَوَيْكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "إِسْلَٰمَكُم",
            "إِنَّمَا",
            "وَلَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "إِنَّمَا _____ إِخْوَةٌ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَ أَخَوَيْكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "وَٱلْعِصْيَانَ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "وَلَمَّا",
            "يَرْتَابُوا۟"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ _____ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَ أَخَوَيْكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "إِخْوَةٌ",
          "options": [
            "إِخْوَةٌ",
            "إِنَّ",
            "حَكِيمٌ",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "(are) brothers"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ إِخْوَةٌ _____ بَيْنَ أَخَوَيْكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "فَأَصْلِحُوا۟",
          "options": [
            "فَأَصْلِحُوا۟",
            "ءَامَنُوا۟",
            "إِنَّ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "so make peace"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ إِخْوَةٌ فَأَصْلِحُوا۟ _____ أَخَوَيْكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "وَأَجْرٌ",
            "بَيْنَ",
            "أَنفُسَكُمْ"
          ],
          "translation": "between"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ إِخْوَةٌ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَ _____ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "أَخَوَيْكُمْ",
          "options": [
            "بِأَمْوَٰلِهِمْ",
            "قَوْمٍ",
            "أَخَوَيْكُمْ",
            "وَأَنفُسِهِمْ"
          ],
          "translation": "your brothers"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ إِخْوَةٌ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَ أَخَوَيْكُمْ _____ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "قَوْمًۢا",
            "لَكَانَ",
            "ٱلْفُسُوقُ",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "and fear Allah"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ إِخْوَةٌ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَ أَخَوَيْكُمْ وَٱتَّقُوا۟ _____ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "قُل",
            "أَمْرِ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and fear Allah"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ إِخْوَةٌ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَ أَخَوَيْكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ تُرْحَمُونَ",
          "answer": "لَعَلَّكُمْ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "فِى",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ إِخْوَةٌ فَأَصْلِحُوا۟ بَيْنَ أَخَوَيْكُمْ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ لَعَلَّكُمْ _____",
          "answer": "تُرْحَمُونَ",
          "options": [
            "تُرْحَمُونَ",
            "إِنَّ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "يَأْكُلَ"
          ],
          "translation": "receive mercy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "49:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 168,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "مِّنْهُنَّ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "قُلْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "مِّنْهُنَّ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "لَّمْ",
            "ٱلْأَعْرَابُ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَٱلْفُسُوقَ",
            "لَا",
            "وَجَٰهَدُوا۟",
            "كَثِيرٍ"
          ],
          "translation": "(Let) not"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا _____ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "يَسْخَرْ",
          "options": [
            "يَأْكُلَ",
            "إِسْلَٰمَكُم",
            "وَمَن",
            "يَسْخَرْ"
          ],
          "translation": "ridicule"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ _____ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "قَوْمٍ",
            "قَوْمٌ",
            "أَحَدُكُمْ"
          ],
          "translation": "a people"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ _____ قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مِّن",
            "ٱلْأُخْرَىٰ",
            "مِّنْهُنَّ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن _____ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "قَوْمٍ",
          "options": [
            "أَتُعَلِّمُونَ",
            "وَجَٰهَدُوا۟",
            "وَأَنتُمْ",
            "قَوْمٍ"
          ],
          "translation": "(another) people"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ _____ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "عَسَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مِّنَ",
            "رَّحِيمٌ",
            "عَسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "perhaps"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ _____ يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "أَن",
            "ثُمَّ",
            "فَوْقَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن _____ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "يَكُونُوا۟",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "يَكُونُوا۟",
            "ﰊ",
            "تَشْعُرُونَ"
          ],
          "translation": "they may be"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ _____ مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "ٱلْفُسُوقُ",
            "عَلَيْكَ",
            "خَيْرًا",
            "بِجَهَٰلَةٍ"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا _____ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "فَإِنۢ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "than them"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ _____ نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "تَوَّابٌ",
            "أَمْرِ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "and (let) not"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا _____ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "نِسَآءٌ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "مَّغْفِرَةٌ",
            "نِسَآءٌ",
            "وَرَآءِ"
          ],
          "translation": "women"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ _____ نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "مِّن",
            "رَّحِيمٌ",
            "بِٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "[of]"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن _____ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "نِّسَآءٍ",
          "options": [
            "بِٱلْقَوْلِ",
            "بَيْنَ",
            "نِّسَآءٍ",
            "تَمُنُّوا۟"
          ],
          "translation": "(other) women"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ _____ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "عَسَىٰٓ",
          "options": [
            "عَسَىٰٓ",
            "ثُمَّ",
            "فَقَٰتِلُوا۟",
            "فِى"
          ],
          "translation": "perhaps"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ _____ يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ٱلْإِيمَٰنُ",
            "أَن",
            "بَيْنَهُمَا",
            "وَٱتَّقُوا۟"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن _____ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "يَكُنَّ",
          "options": [
            "تَخْرُجَ",
            "وَأُنثَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَكُنَّ"
          ],
          "translation": "they may be"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ _____ مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "خَيْرًا",
          "options": [
            "يَدْخُلِ",
            "ﰀ",
            "خَيْرًا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا _____ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "مِّنْهُنَّ",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "بِمَا",
            "بِٱلْعَدْلِ",
            "مِّنْهُنَّ"
          ],
          "translation": "than them"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ _____ تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "تَمُنُّوا۟",
            "بَيْنَهُمَا",
            "أَنفُسَكُمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا _____ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "تَلْمِزُوٓا۟",
          "options": [
            "بَّعْضُكُم",
            "تَلْمِزُوٓا۟",
            "ٱلنَّبِىِّ",
            "صَوْتِ"
          ],
          "translation": "insult"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ _____ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "أَنفُسَكُمْ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "يُنَادُونَكَ",
            "أَنفُسَكُمْ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "yourselves"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ _____ تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "أَسْلَمْنَا",
            "ﰁ",
            "ٱللَّهَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا _____ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "تَنَابَزُوا۟",
          "options": [
            "خَلَقْنَٰكُم",
            "تَنَابَزُوا۟",
            "خَبِيرٌ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "call each other"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ _____ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "بِٱلْأَلْقَٰبِ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "هَدَىٰكُمْ",
            "بِٱلْأَلْقَٰبِ",
            "صَبَرُوا۟"
          ],
          "translation": "by nicknames"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ _____ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "بِئْسَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "إِنَّ",
            "يَتُبْ",
            "بِئْسَ"
          ],
          "translation": "Wretched is"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ _____ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱلِٱسْمُ",
          "options": [
            "ٱلِٱسْمُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "خَيْرًا",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "the name"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ _____ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْفُسُوقُ",
          "options": [
            "ٱلْفُسُوقُ",
            "فَأَصْلِحُوا۟",
            "لِلتَّقْوَىٰ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(of) disobedience"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ _____ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "ٱلَّتِى",
            "لَوْ",
            "بَعْدَ",
            "يَدْخُلِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ _____ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "ٱلْإِيمَٰنِ",
          "options": [
            "ٱلْإِيمَٰنِ",
            "بِكُلِّ",
            "بَعْضًا",
            "فَتُصْبِحُوا۟"
          ],
          "translation": "the faith"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ _____ لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "ٱلرَّٰشِدُونَ",
            "يَمُنُّونَ",
            "وَمَن",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن _____ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "كَجَهْرِ",
            "قُل",
            "لَّمْ",
            "نِسَآءٌ"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "يَتُبْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "إِنَّ",
            "يَتُبْ",
            "وَكَرَّهَ"
          ],
          "translation": "repent"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ _____ هُمُ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لَكَانَ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "then those "
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "فِى",
            "هُمُ",
            "فَتَبَيَّنُوٓا۟",
            "ذَكَرٍ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ لَا يَسْخَرْ قَوْمٌ مِّن قَوْمٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُونُوا۟ خَيْرًا مِّنْهُمْ وَلَا نِسَآءٌ مِّن نِّسَآءٍ عَسَىٰٓ أَن يَكُنَّ خَيْرًا مِّنْهُنَّ وَلَا تَلْمِزُوٓا۟ أَنفُسَكُمْ وَلَا تَنَابَزُوا۟ بِٱلْأَلْقَٰبِ بِئْسَ ٱلِٱسْمُ ٱلْفُسُوقُ بَعْدَ ٱلْإِيمَٰنِ وَمَن لَّمْ يَتُبْ فَأُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلظَّٰلِمُونَ",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ﰈ",
            "هَدَىٰكُمْ"
          ],
          "translation": "(are) the wrongdoers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "49:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 207,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "بَعْدَ",
            "قَوْمٌ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰀ",
            "ٱلْكُفْرَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ _____ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "يَغْتَب",
            "وَلَا",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "O you who believe"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱجْتَنِبُوا۟",
          "options": [
            "ٱجْتَنِبُوا۟",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "لَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Avoid"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ _____ مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "ٱلْأُخْرَىٰ",
            "ٱلِٱسْمُ",
            "ٱمْتَحَنَ",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "much"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا _____ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "مِّنَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "قَوْمٍ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ _____ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلظَّنِّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلظَّنِّ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْحُجُرَٰتِ"
          ],
          "translation": "the assumption"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ _____ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "فَآءَتْ",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ _____ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَعْضَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "عَلِيمٌ",
            "أَعْمَٰلِكُمْ",
            "بَعْضَ"
          ],
          "translation": "some"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ _____ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلظَّنِّ",
          "options": [
            "سَمِيعٌ",
            "عَلِيمٌ",
            "ٱلظَّنِّ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "assumption"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ _____ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِثْمٌ",
          "options": [
            "إِثْمٌ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "فَتُصْبِحُوا۟",
            "لَعَلَّكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) sin"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ _____ تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَٱلْعِصْيَانَ",
            "وَإِن",
            "وَرَآءِ"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا _____ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَجَسَّسُوا۟",
          "options": [
            "لَّا",
            "تَجَسَّسُوا۟",
            "ٱلْإِيمَٰنَ",
            "وَرَسُولِهِۦ"
          ],
          "translation": "spy"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ _____ يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَإِن",
            "مِّنَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا _____ بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَغْتَب",
          "options": [
            "عَظِيمٌ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "يَغْتَب",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "backbite"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب _____ بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَّعْضُكُم",
          "options": [
            "عَسَىٰٓ",
            "بَّعْضُكُم",
            "فِى",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "some of you"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم _____ أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "بَعْضًا",
          "options": [
            "ٱلصَّٰدِقُونَ",
            "إِنَّ",
            "هُمُ",
            "بَعْضًا"
          ],
          "translation": "(to) others"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا _____ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَيُحِبُّ",
          "options": [
            "أَيُحِبُّ",
            "أَنَّهُمْ",
            "مِّنَ",
            "عَسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Would like"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ _____ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَحَدُكُمْ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "عِندَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "أَحَدُكُمْ"
          ],
          "translation": "one of you"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ _____ يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "فِى",
            "فَآءَتْ",
            "أَن",
            "وَٱعْلَمُوٓا۟"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن _____ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَأْكُلَ",
          "options": [
            "تُقَدِّمُوا۟",
            "يَأْكُلَ",
            "أَكْثَرُهُمْ",
            "تَرْفَعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "eat"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ _____ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَحْمَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "عَلِيمٌ",
            "خَيْرًا",
            "لَحْمَ"
          ],
          "translation": "(the) flesh"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ _____ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَخِيهِ",
          "options": [
            "أَخِيهِ",
            "رَسُولَ",
            "فَأَصْلِحُوا۟",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "(of) his brother"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ _____ فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مَيْتًا",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "مَيْتًا",
            "ٱلظَّنِّ",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "dead"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا _____ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فَكَرِهْتُمُوهُ",
          "options": [
            "يَدَىِ",
            "كَثِيرًا",
            "مِنَ",
            "فَكَرِهْتُمُوهُ"
          ],
          "translation": "Nay, you would hate it"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ _____ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَٱتَّقُوا۟",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "قُل",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "And fear Allah"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ _____ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "لَّا",
            "غَيْبَ",
            "يُحِبُّ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "And fear Allah"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ _____ ٱللَّهَ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "عَلِيمٌ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ _____ تَوَّابٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلرَّٰشِدُونَ",
            "بَعْضَ",
            "ٱللَّهَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تَوَّابٌ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لَوْ",
            "لَّا",
            "تَوَّابٌ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Returning"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ ٱجْتَنِبُوا۟ كَثِيرًا مِّنَ ٱلظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ ٱلظَّنِّ إِثْمٌ وَلَا تَجَسَّسُوا۟ وَلَا يَغْتَب بَّعْضُكُم بَعْضًا أَيُحِبُّ أَحَدُكُمْ أَن يَأْكُلَ لَحْمَ أَخِيهِ مَيْتًا فَكَرِهْتُمُوهُ وَٱتَّقُوا۟ ٱللَّهَ إِنَّ ٱللَّهَ تَوَّابٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "غَفُورٌ",
            "وَأَنتُمْ",
            "رَّحِيمٌ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "49:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 238,
          "question": "_____ ٱلنَّاسُ إِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن ذَكَرٍ وَأُنثَىٰ وَجَعَلْنَٰكُمْ شُعُوبًا وَقَبَآئِلَ لِتَعَارَفُوٓا۟ إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِندَ ٱللَّهِ أَتْقَىٰكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَرَآءِ",
            "إِنَّ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "O mankind"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ إِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن ذَكَرٍ وَأُنثَىٰ وَجَعَلْنَٰكُمْ شُعُوبًا وَقَبَآئِلَ لِتَعَارَفُوٓا۟ إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِندَ ٱللَّهِ أَتْقَىٰكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "لِبَعْضٍ",
            "بِمَا",
            "ٱلنَّاسُ",
            "فَأَصْلِحُوا۟"
          ],
          "translation": "O mankind"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ _____ خَلَقْنَٰكُم مِّن ذَكَرٍ وَأُنثَىٰ وَجَعَلْنَٰكُمْ شُعُوبًا وَقَبَآئِلَ لِتَعَارَفُوٓا۟ إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِندَ ٱللَّهِ أَتْقَىٰكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "بَلِ",
            "غَيْبَ",
            "إِنَّا",
            "رَّحِيمٌ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّا _____ مِّن ذَكَرٍ وَأُنثَىٰ وَجَعَلْنَٰكُمْ شُعُوبًا وَقَبَآئِلَ لِتَعَارَفُوٓا۟ إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِندَ ٱللَّهِ أَتْقَىٰكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "خَلَقْنَٰكُم",
          "options": [
            "رَسُولَ",
            "خَلَقْنَٰكُم",
            "لَحْمَ",
            "ٱمْتَحَنَ"
          ],
          "translation": "created you"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّا خَلَقْنَٰكُم _____ ذَكَرٍ وَأُنثَىٰ وَجَعَلْنَٰكُمْ شُعُوبًا وَقَبَآئِلَ لِتَعَارَفُوٓا۟ إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِندَ ٱللَّهِ أَتْقَىٰكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "وَزَيَّنَهُۥ",
            "تُرْحَمُونَ",
            "مِّن",
            "ٱلْفُسُوقُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن _____ وَأُنثَىٰ وَجَعَلْنَٰكُمْ شُعُوبًا وَقَبَآئِلَ لِتَعَارَفُوٓا۟ إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِندَ ٱللَّهِ أَتْقَىٰكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "ذَكَرٍ",
          "options": [
            "ذَكَرٍ",
            "خَيْرًا",
            "ﰍ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "a male"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن ذَكَرٍ _____ وَجَعَلْنَٰكُمْ شُعُوبًا وَقَبَآئِلَ لِتَعَارَفُوٓا۟ إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِندَ ٱللَّهِ أَتْقَىٰكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَأُنثَىٰ",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَلَا",
            "وَلَوْ",
            "وَأُنثَىٰ"
          ],
          "translation": "and a female"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن ذَكَرٍ وَأُنثَىٰ _____ شُعُوبًا وَقَبَآئِلَ لِتَعَارَفُوٓا۟ إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِندَ ٱللَّهِ أَتْقَىٰكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَجَعَلْنَٰكُمْ",
          "options": [
            "حَكِيمٌ",
            "وَجَعَلْنَٰكُمْ",
            "ﰃ",
            "شُعُوبًا"
          ],
          "translation": "and We made you"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن ذَكَرٍ وَأُنثَىٰ وَجَعَلْنَٰكُمْ _____ وَقَبَآئِلَ لِتَعَارَفُوٓا۟ إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِندَ ٱللَّهِ أَتْقَىٰكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "شُعُوبًا",
          "options": [
            "ٱلْإِيمَٰنَ",
            "فِى",
            "شُعُوبًا",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "nations"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن ذَكَرٍ وَأُنثَىٰ وَجَعَلْنَٰكُمْ شُعُوبًا _____ لِتَعَارَفُوٓا۟ إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِندَ ٱللَّهِ أَتْقَىٰكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "وَقَبَآئِلَ",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "وَقَبَآئِلَ",
            "أَتُعَلِّمُونَ",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "and tribes"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن ذَكَرٍ وَأُنثَىٰ وَجَعَلْنَٰكُمْ شُعُوبًا وَقَبَآئِلَ _____ إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِندَ ٱللَّهِ أَتْقَىٰكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "لِتَعَارَفُوٓا۟",
          "options": [
            "أَتْقَىٰكُمْ",
            "وَٱللَّهُ",
            "أَمْرِ",
            "لِتَعَارَفُوٓا۟"
          ],
          "translation": "that you may know one another"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن ذَكَرٍ وَأُنثَىٰ وَجَعَلْنَٰكُمْ شُعُوبًا وَقَبَآئِلَ لِتَعَارَفُوٓا۟ _____ أَكْرَمَكُمْ عِندَ ٱللَّهِ أَتْقَىٰكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فَاسِقٌۢ",
            "إِنَّ",
            "جَآءَكُمْ",
            "أَمْرِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن ذَكَرٍ وَأُنثَىٰ وَجَعَلْنَٰكُمْ شُعُوبًا وَقَبَآئِلَ لِتَعَارَفُوٓا۟ إِنَّ _____ عِندَ ٱللَّهِ أَتْقَىٰكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "أَكْرَمَكُمْ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "لَا",
            "نِّسَآءٍ",
            "أَكْرَمَكُمْ"
          ],
          "translation": "(the) most noble of you"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن ذَكَرٍ وَأُنثَىٰ وَجَعَلْنَٰكُمْ شُعُوبًا وَقَبَآئِلَ لِتَعَارَفُوٓا۟ إِنَّ أَكْرَمَكُمْ _____ ٱللَّهِ أَتْقَىٰكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "مَا",
            "عِندَ",
            "لَّمْ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن ذَكَرٍ وَأُنثَىٰ وَجَعَلْنَٰكُمْ شُعُوبًا وَقَبَآئِلَ لِتَعَارَفُوٓا۟ إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِندَ _____ أَتْقَىٰكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مِّنَ",
            "وَلَا",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن ذَكَرٍ وَأُنثَىٰ وَجَعَلْنَٰكُمْ شُعُوبًا وَقَبَآئِلَ لِتَعَارَفُوٓا۟ إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِندَ ٱللَّهِ _____ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "أَتْقَىٰكُمْ",
          "options": [
            "أَتْقَىٰكُمْ",
            "ٱلْأَعْرَابُ",
            "إِثْمٌ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(is the) most righteous of you"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن ذَكَرٍ وَأُنثَىٰ وَجَعَلْنَٰكُمْ شُعُوبًا وَقَبَآئِلَ لِتَعَارَفُوٓا۟ إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِندَ ٱللَّهِ أَتْقَىٰكُمْ _____ ٱللَّهَ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "إِنَّ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَأَصْلِحُوا۟"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن ذَكَرٍ وَأُنثَىٰ وَجَعَلْنَٰكُمْ شُعُوبًا وَقَبَآئِلَ لِتَعَارَفُوٓا۟ إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِندَ ٱللَّهِ أَتْقَىٰكُمْ إِنَّ _____ عَلِيمٌ خَبِيرٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلَا",
            "إِنَّ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن ذَكَرٍ وَأُنثَىٰ وَجَعَلْنَٰكُمْ شُعُوبًا وَقَبَآئِلَ لِتَعَارَفُوٓا۟ إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِندَ ٱللَّهِ أَتْقَىٰكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ _____ خَبِيرٌ",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "أَيُحِبُّ",
            "عَلِيمٌ",
            "وَٱلْفُسُوقَ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلنَّاسُ إِنَّا خَلَقْنَٰكُم مِّن ذَكَرٍ وَأُنثَىٰ وَجَعَلْنَٰكُمْ شُعُوبًا وَقَبَآئِلَ لِتَعَارَفُوٓا۟ إِنَّ أَكْرَمَكُمْ عِندَ ٱللَّهِ أَتْقَىٰكُمْ إِنَّ ٱللَّهَ عَلِيمٌ _____",
          "answer": "خَبِيرٌ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "خَبِيرٌ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "قُولُوٓا۟"
          ],
          "translation": "All-Aware"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "49:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 258,
          "question": "_____ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "قَالَتِ",
          "options": [
            "ٱلظَّنِّ",
            "إِلَيْكُمُ",
            "قَالَتِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "قَالَتِ _____ ءَامَنَّا قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَعْرَابُ",
          "options": [
            "تَجْهَرُوا۟",
            "ٱلْأَعْرَابُ",
            "فَوْقَ",
            "ٱلرَّٰشِدُونَ"
          ],
          "translation": "the Bedouins"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ _____ قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "ءَامَنَّا",
            "وَمَن",
            "أَنفُسَكُمْ"
          ],
          "translation": "We believe"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا _____ لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "قُل",
            "شُعُوبًا",
            "ٱلْأَمْرِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل _____ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "أَن",
            "لَّمْ",
            "لَمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل لَّمْ _____ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تُؤْمِنُوا۟",
          "options": [
            "تُؤْمِنُوا۟",
            "ٱللَّهَ",
            "وَمَا",
            "وَنِعْمَةً"
          ],
          "translation": "you believe"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ _____ قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "يَعْلَمُ",
            "ٱللَّهَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن _____ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "قُولُوٓا۟",
          "options": [
            "قُولُوٓا۟",
            "غَفُورٌ",
            "بِكُلِّ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "say"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ _____ وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَسْلَمْنَا",
          "options": [
            "أَسْلَمْنَا",
            "ﰆ",
            "وَجَعَلْنَٰكُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "We have submitted"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا _____ يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَلَمَّا",
          "options": [
            "نِّسَآءٍ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "فَآءَتْ",
            "وَلَمَّا"
          ],
          "translation": "and has not yet"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا _____ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَدْخُلِ",
          "options": [
            "يَدْخُلِ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِنَ",
            "بِدِينِكُمْ"
          ],
          "translation": "entered"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ _____ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱلْإِيمَٰنُ",
          "options": [
            "ٱلْإِيمَٰنُ",
            "هَدَىٰكُمْ",
            "وَٱعْلَمُوٓا۟",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "the faith"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ _____ قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلظَّٰلِمُونَ",
            "بِٱلْقَوْلِ",
            "فِى",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى _____ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "قُلُوبِكُمْ",
          "options": [
            "يَمُنُّونَ",
            "أَسْلَمْنَا",
            "قُلُوبِكُمْ",
            "تَبْغِى"
          ],
          "translation": "your hearts"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ _____ تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "قُلُوبِكُمْ",
            "وَإِن",
            "وَلَا",
            "تَرْفَعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "But if"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن _____ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "تُطِيعُوا۟",
          "options": [
            "تُطِيعُوا۟",
            "بَيْنَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "فَعَلْتُمْ"
          ],
          "translation": "you obey"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ _____ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "تَجْهَرُوا۟",
            "إِن",
            "ٱللَّهَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ _____ لَا يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "وَرَسُولَهُۥ",
          "options": [
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "تُقَدِّمُوا۟",
            "ٱلْإِيمَٰنَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ _____ يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "كَثِيرٍ",
            "أَحَدُكُمْ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا _____ مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "يَلِتْكُم",
          "options": [
            "فَوْقَ",
            "بِأَمْوَٰلِهِمْ",
            "يَلِتْكُم",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "He will deprive you"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم _____ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "بَعْضًا",
            "لَعَلَّكُمْ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم مِّنْ _____ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "أَعْمَٰلِكُمْ",
          "options": [
            "أَعْمَٰلِكُمْ",
            "ﰊ",
            "تَحْبَطَ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "your deeds"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ _____ إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "شَيْـًٔا",
            "تَلْمِزُوٓا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا _____ ٱللَّهَ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "فَإِنۢ",
            "إِنَّ",
            "كَثِيرًا",
            "قُولُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ _____ غَفُورٌ رَّحِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "حَتَّىٰ",
            "حَكِيمٌ",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ _____ رَّحِيمٌ",
          "answer": "غَفُورٌ",
          "options": [
            "فَعَلْتُمْ",
            "غَفُورٌ",
            "فَإِنۢ",
            "عِندَ"
          ],
          "translation": "(is) Oft-Forgiving"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "قَالَتِ ٱلْأَعْرَابُ ءَامَنَّا قُل لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ وَلَٰكِن قُولُوٓا۟ أَسْلَمْنَا وَلَمَّا يَدْخُلِ ٱلْإِيمَٰنُ فِى قُلُوبِكُمْ وَإِن تُطِيعُوا۟ ٱللَّهَ وَرَسُولَهُۥ لَا يَلِتْكُم مِّنْ أَعْمَٰلِكُمْ شَيْـًٔا إِنَّ ٱللَّهَ غَفُورٌ _____",
          "answer": "رَّحِيمٌ",
          "options": [
            "أَن",
            "رَّحِيمٌ",
            "لَا",
            "نِّسَآءٍ"
          ],
          "translation": "Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "49:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 285,
          "question": "_____ ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ ثُمَّ لَمْ يَرْتَابُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "ٱلظَّنِّ",
            "مِّن",
            "إِنَّمَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "إِنَّمَا _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ ثُمَّ لَمْ يَرْتَابُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "وَقَبَآئِلَ",
            "يَدَىِ",
            "ذَكَرٍ"
          ],
          "translation": "the believers"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ _____ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ ثُمَّ لَمْ يَرْتَابُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِبَعْضٍ",
            "ﰏ",
            "جَآءَكُمْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(are) those who"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ _____ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ ثُمَّ لَمْ يَرْتَابُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "سَمِيعٌ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "أَسْلَمْنَا",
            "حَبَّبَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ وَرَسُولِهِۦ ثُمَّ لَمْ يَرْتَابُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "بِٱللَّهِ",
          "options": [
            "بِٱللَّهِ",
            "عَلِيمٌ",
            "عَسَىٰٓ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "in Allah"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ _____ ثُمَّ لَمْ يَرْتَابُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "وَرَسُولِهِۦ",
          "options": [
            "وَرَسُولِهِۦ",
            "يَكُنَّ",
            "لَّهُمْ",
            "فَتُصْبِحُوا۟"
          ],
          "translation": "and His Messenger"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ _____ لَمْ يَرْتَابُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "عَلَىَّ",
            "ثُمَّ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ ثُمَّ _____ يَرْتَابُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "عَظِيمٌ",
            "وَٱللَّهُ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ ثُمَّ لَمْ _____ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "يَرْتَابُوا۟",
          "options": [
            "خَيْرًا",
            "ﰅ",
            "يَرْتَابُوا۟",
            "يَمُنُّونَ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ ثُمَّ لَمْ يَرْتَابُوا۟ _____ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "وَجَٰهَدُوا۟",
          "options": [
            "قُلُوبِكُمْ",
            "لَا",
            "وَجَٰهَدُوا۟",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "but strive"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ ثُمَّ لَمْ يَرْتَابُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ _____ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "بِأَمْوَٰلِهِمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "ﰆ",
            "بِأَمْوَٰلِهِمْ",
            "أَيُحِبُّ"
          ],
          "translation": "with their wealth"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ ثُمَّ لَمْ يَرْتَابُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ _____ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "وَأَنفُسِهِمْ",
          "options": [
            "وَأَنفُسِهِمْ",
            "مِّنْهُمْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "and their lives"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ ثُمَّ لَمْ يَرْتَابُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَقَبَآئِلَ",
            "فِى",
            "فَإِن",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ ثُمَّ لَمْ يَرْتَابُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى _____ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "صَٰدِقِينَ",
            "وَٱللَّهُ",
            "مِّنَ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ ثُمَّ لَمْ يَرْتَابُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "فَأَصْلِحُوا۟",
            "خَبِيرٌ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ ثُمَّ لَمْ يَرْتَابُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ هُمُ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "فَاسِقٌۢ",
            "يُطِيعُكُمْ",
            "كَثِيرٍ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ ثُمَّ لَمْ يَرْتَابُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "answer": "هُمُ",
          "options": [
            "فَعَلْتُمْ",
            "أَمْرِ",
            "ٱلْإِيمَٰنَ",
            "هُمُ"
          ],
          "translation": "[they]"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "إِنَّمَا ٱلْمُؤْمِنُونَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ بِٱللَّهِ وَرَسُولِهِۦ ثُمَّ لَمْ يَرْتَابُوا۟ وَجَٰهَدُوا۟ بِأَمْوَٰلِهِمْ وَأَنفُسِهِمْ فِى سَبِيلِ ٱللَّهِ أُو۟لَٰٓئِكَ هُمُ _____",
          "answer": "ٱلصَّٰدِقُونَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ٱلصَّٰدِقُونَ",
            "أَنْ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "(are) the truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "49:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 303,
          "question": "_____ أَتُعَلِّمُونَ ٱللَّهَ بِدِينِكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "بِٱلْعَدْلِ",
            "بَصِيرٌۢ",
            "لَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "قُلْ _____ ٱللَّهَ بِدِينِكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "أَتُعَلِّمُونَ",
          "options": [
            "ٱلرَّٰشِدُونَ",
            "مِّنْهُمْ",
            "ﰁ",
            "أَتُعَلِّمُونَ"
          ],
          "translation": "Will you acquaint"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "قُلْ أَتُعَلِّمُونَ _____ بِدِينِكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "غَفُورٌ",
            "ٱللَّهَ",
            "لَعَنِتُّمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "قُلْ أَتُعَلِّمُونَ ٱللَّهَ _____ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِدِينِكُمْ",
          "options": [
            "بِدِينِكُمْ",
            "ﰀ",
            "ﰄ",
            "ٱلْمُؤْمِنِينَ"
          ],
          "translation": "with your religion"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "قُلْ أَتُعَلِّمُونَ ٱللَّهَ بِدِينِكُمْ _____ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِلَيْكُمُ",
            "أَن",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "while Allah"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "قُلْ أَتُعَلِّمُونَ ٱللَّهَ بِدِينِكُمْ وَٱللَّهُ _____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "فِى",
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "قُلْ أَتُعَلِّمُونَ ٱللَّهَ بِدِينِكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "يَدَىِ",
            "مَا",
            "بِٱلْقَوْلِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "قُلْ أَتُعَلِّمُونَ ٱللَّهَ بِدِينِكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "فِى",
            "وَٱعْلَمُوٓا۟",
            "إِسْلَٰمَكُم"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "قُلْ أَتُعَلِّمُونَ ٱللَّهَ بِدِينِكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى _____ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "بِكُلِّ",
            "فَتُصْبِحُوا۟",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "قُلْ أَتُعَلِّمُونَ ٱللَّهَ بِدِينِكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "بَعْضِكُمْ",
            "إِنَّ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "قُلْ أَتُعَلِّمُونَ ٱللَّهَ بِدِينِكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا _____ ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ءَامَنُوا۟",
            "كُنتُمْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "قُلْ أَتُعَلِّمُونَ ٱللَّهَ بِدِينِكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى _____ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَنِعْمَةً",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "مِّنْهُنَّ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "قُلْ أَتُعَلِّمُونَ ٱللَّهَ بِدِينِكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ بِكُلِّ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَرَآءِ",
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱللَّهُ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "قُلْ أَتُعَلِّمُونَ ٱللَّهَ بِدِينِكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ _____ شَىْءٍ عَلِيمٌ",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "رَسُولِ",
            "مِنَ",
            "لَا",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "of every"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "قُلْ أَتُعَلِّمُونَ ٱللَّهَ بِدِينِكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ _____ عَلِيمٌ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "هُمُ",
            "بِمَا",
            "شَىْءٍ",
            "تُرْحَمُونَ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "قُلْ أَتُعَلِّمُونَ ٱللَّهَ بِدِينِكُمْ وَٱللَّهُ يَعْلَمُ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "عَلِيمٌ",
          "options": [
            "عَلِيمٌ",
            "يَدَىِ",
            "أَكْرَمَكُمْ",
            "ٱلْأُخْرَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "49:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 319,
          "question": "_____ عَلَيْكَ أَنْ أَسْلَمُوا۟ قُل لَّا تَمُنُّوا۟ عَلَىَّ إِسْلَٰمَكُم بَلِ ٱللَّهُ يَمُنُّ عَلَيْكُمْ أَنْ هَدَىٰكُمْ لِلْإِيمَٰنِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "يَمُنُّونَ",
          "options": [
            "يَمُنُّونَ",
            "إِخْوَةٌ",
            "فَتُصْبِحُوا۟",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "They consider (it) a favor"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "يَمُنُّونَ _____ أَنْ أَسْلَمُوا۟ قُل لَّا تَمُنُّوا۟ عَلَىَّ إِسْلَٰمَكُم بَلِ ٱللَّهُ يَمُنُّ عَلَيْكُمْ أَنْ هَدَىٰكُمْ لِلْإِيمَٰنِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "وَرَسُولَهُۥ",
            "تَخْرُجَ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "يَمُنُّونَ عَلَيْكَ _____ أَسْلَمُوا۟ قُل لَّا تَمُنُّوا۟ عَلَىَّ إِسْلَٰمَكُم بَلِ ٱللَّهُ يَمُنُّ عَلَيْكُمْ أَنْ هَدَىٰكُمْ لِلْإِيمَٰنِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "بَعْضِكُمْ",
            "أَنْ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "يَمُنُّونَ عَلَيْكَ أَنْ _____ قُل لَّا تَمُنُّوا۟ عَلَىَّ إِسْلَٰمَكُم بَلِ ٱللَّهُ يَمُنُّ عَلَيْكُمْ أَنْ هَدَىٰكُمْ لِلْإِيمَٰنِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَسْلَمُوا۟",
          "options": [
            "أَسْلَمُوا۟",
            "أَنَّ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "فِيكُمْ"
          ],
          "translation": "they have accepted Islam"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "يَمُنُّونَ عَلَيْكَ أَنْ أَسْلَمُوا۟ _____ لَّا تَمُنُّوا۟ عَلَىَّ إِسْلَٰمَكُم بَلِ ٱللَّهُ يَمُنُّ عَلَيْكُمْ أَنْ هَدَىٰكُمْ لِلْإِيمَٰنِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "قُل",
          "options": [
            "قُل",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فَإِنۢ",
            "تَجَسَّسُوا۟"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "يَمُنُّونَ عَلَيْكَ أَنْ أَسْلَمُوا۟ قُل _____ تَمُنُّوا۟ عَلَىَّ إِسْلَٰمَكُم بَلِ ٱللَّهُ يَمُنُّ عَلَيْكُمْ أَنْ هَدَىٰكُمْ لِلْإِيمَٰنِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "يَكُونُوا۟",
            "مِّن",
            "لَّا",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "يَمُنُّونَ عَلَيْكَ أَنْ أَسْلَمُوا۟ قُل لَّا _____ عَلَىَّ إِسْلَٰمَكُم بَلِ ٱللَّهُ يَمُنُّ عَلَيْكُمْ أَنْ هَدَىٰكُمْ لِلْإِيمَٰنِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "تَمُنُّوا۟",
          "options": [
            "وَلَا",
            "رَّحِيمٌ",
            "ﰋ",
            "تَمُنُّوا۟"
          ],
          "translation": "consider a favor"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "يَمُنُّونَ عَلَيْكَ أَنْ أَسْلَمُوا۟ قُل لَّا تَمُنُّوا۟ _____ إِسْلَٰمَكُم بَلِ ٱللَّهُ يَمُنُّ عَلَيْكُمْ أَنْ هَدَىٰكُمْ لِلْإِيمَٰنِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "عَلَىَّ",
          "options": [
            "سَمِيعٌ",
            "إِنَّا",
            "عَلَىَّ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "on me "
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "يَمُنُّونَ عَلَيْكَ أَنْ أَسْلَمُوا۟ قُل لَّا تَمُنُّوا۟ عَلَىَّ _____ بَلِ ٱللَّهُ يَمُنُّ عَلَيْكُمْ أَنْ هَدَىٰكُمْ لِلْإِيمَٰنِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِسْلَٰمَكُم",
          "options": [
            "إِسْلَٰمَكُم",
            "فَأَصْلِحُوا۟",
            "يَرْتَابُوا۟",
            "أَكْرَمَكُمْ"
          ],
          "translation": "your Islam"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "يَمُنُّونَ عَلَيْكَ أَنْ أَسْلَمُوا۟ قُل لَّا تَمُنُّوا۟ عَلَىَّ إِسْلَٰمَكُم _____ ٱللَّهُ يَمُنُّ عَلَيْكُمْ أَنْ هَدَىٰكُمْ لِلْإِيمَٰنِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "بَلِ",
          "options": [
            "تَفِىٓءَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَأُنثَىٰ",
            "بَلِ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "يَمُنُّونَ عَلَيْكَ أَنْ أَسْلَمُوا۟ قُل لَّا تَمُنُّوا۟ عَلَىَّ إِسْلَٰمَكُم بَلِ _____ يَمُنُّ عَلَيْكُمْ أَنْ هَدَىٰكُمْ لِلْإِيمَٰنِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَخِيهِ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "يَمُنُّونَ عَلَيْكَ أَنْ أَسْلَمُوا۟ قُل لَّا تَمُنُّوا۟ عَلَىَّ إِسْلَٰمَكُم بَلِ ٱللَّهُ _____ عَلَيْكُمْ أَنْ هَدَىٰكُمْ لِلْإِيمَٰنِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "يَمُنُّ",
          "options": [
            "يَمُنُّ",
            "صَوْتِ",
            "قُولُوٓا۟",
            "بِنَبَإٍ"
          ],
          "translation": "has conferred a favor"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "يَمُنُّونَ عَلَيْكَ أَنْ أَسْلَمُوا۟ قُل لَّا تَمُنُّوا۟ عَلَىَّ إِسْلَٰمَكُم بَلِ ٱللَّهُ يَمُنُّ _____ أَنْ هَدَىٰكُمْ لِلْإِيمَٰنِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "بِٱلْقَوْلِ",
            "فِى",
            "صَٰدِقِينَ",
            "عَلَيْكُمْ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "يَمُنُّونَ عَلَيْكَ أَنْ أَسْلَمُوا۟ قُل لَّا تَمُنُّوا۟ عَلَىَّ إِسْلَٰمَكُم بَلِ ٱللَّهُ يَمُنُّ عَلَيْكُمْ _____ هَدَىٰكُمْ لِلْإِيمَٰنِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "فِى",
            "مِّن",
            "أَنْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "يَمُنُّونَ عَلَيْكَ أَنْ أَسْلَمُوا۟ قُل لَّا تَمُنُّوا۟ عَلَىَّ إِسْلَٰمَكُم بَلِ ٱللَّهُ يَمُنُّ عَلَيْكُمْ أَنْ _____ لِلْإِيمَٰنِ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "هَدَىٰكُمْ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "هَدَىٰكُمْ",
            "أَنفُسَكُمْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "He has guided you"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "يَمُنُّونَ عَلَيْكَ أَنْ أَسْلَمُوا۟ قُل لَّا تَمُنُّوا۟ عَلَىَّ إِسْلَٰمَكُم بَلِ ٱللَّهُ يَمُنُّ عَلَيْكُمْ أَنْ هَدَىٰكُمْ _____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "لِلْإِيمَٰنِ",
          "options": [
            "لِلْإِيمَٰنِ",
            "وَلَمَّا",
            "قُل",
            "ٱللَّهَ"
          ],
          "translation": "to the faith"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "يَمُنُّونَ عَلَيْكَ أَنْ أَسْلَمُوا۟ قُل لَّا تَمُنُّوا۟ عَلَىَّ إِسْلَٰمَكُم بَلِ ٱللَّهُ يَمُنُّ عَلَيْكُمْ أَنْ هَدَىٰكُمْ لِلْإِيمَٰنِ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَرَآءِ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "يَمُنُّونَ عَلَيْكَ أَنْ أَسْلَمُوا۟ قُل لَّا تَمُنُّوا۟ عَلَىَّ إِسْلَٰمَكُم بَلِ ٱللَّهُ يَمُنُّ عَلَيْكُمْ أَنْ هَدَىٰكُمْ لِلْإِيمَٰنِ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "هُمُ",
            "كُنتُمْ",
            "قُلُوبَهُمْ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "يَمُنُّونَ عَلَيْكَ أَنْ أَسْلَمُوا۟ قُل لَّا تَمُنُّوا۟ عَلَىَّ إِسْلَٰمَكُم بَلِ ٱللَّهُ يَمُنُّ عَلَيْكُمْ أَنْ هَدَىٰكُمْ لِلْإِيمَٰنِ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "رَسُولِ",
            "ٱللَّهِ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "49:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 338,
          "question": "_____ ٱللَّهَ يَعْلَمُ غَيْبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "رَّحِيمٌ",
            "إِنَّ",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "إِنَّ _____ يَعْلَمُ غَيْبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱللَّهَ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "إِنَّ",
            "وَزَيَّنَهُۥ",
            "تَرْفَعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ _____ غَيْبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "ٱللَّهَ",
            "عَسَىٰٓ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "غَيْبَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰدِقُونَ",
            "أَحَدُكُمْ",
            "غَيْبَ",
            "قُل"
          ],
          "translation": "(the) unseen"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ غَيْبَ _____ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "فَتَبَيَّنُوٓا۟",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ غَيْبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱتَّقُوا۟",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "إِخْوَةٌ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ غَيْبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ بَصِيرٌۢ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "وَإِن",
            "ﰊ",
            "أَنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ غَيْبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ _____ بِمَا تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بَصِيرٌۢ",
          "options": [
            "ٱللَّهَ",
            "بَصِيرٌۢ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "(is) All-Seer"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ غَيْبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ _____ تَعْمَلُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بِمَا",
            "ٱلْحُجُرَٰتِ",
            "عَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "إِنَّ ٱللَّهَ يَعْلَمُ غَيْبَ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَٱللَّهُ بَصِيرٌۢ بِمَا _____",
          "answer": "تَعْمَلُونَ",
          "options": [
            "أَكْرَمَكُمْ",
            "ثُمَّ",
            "تَعْمَلُونَ",
            "ٱلْمُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "you do"
        }
      ]
    }
  ]
}